的士撞人 恐襲驚魂 球迷：未驚過

2018年06月18日

的士撞人 恐襲驚魂
球迷：未驚過

■的士突然扭軚加速鏟上行人路撞向人群，有人被鏟上車頭冚。

俄羅斯世界盃決賽周舉行之際，首都莫斯科發生車撞人事件，釀成八人受傷，包括外國球迷。雖然當局強調事件非恐怖襲擊，但肇事司機自言已開車20小時，隱約暴露俄羅斯應付球迷有「爆煲」隱憂。不過有球迷表示未驚過，認為意外僅屬個別事件，不擔心此事影響世界盃的派對氣氛。

■司機（圓圖）於意外後下車逃走，途人即上前追截，終將他制服。

事件前天在紅場附近鬧市發生，網上流傳的閉路電視片段所見，的士在車龍中突然轉向，加速鏟上行人路撞向人群，有人被鏟上車頭冚。的士後撞上告示桿停下，穿黑衣司機下車拔足逃走，後來被民眾制服。莫斯科衞生部指八人受傷，七人情況滿意，另一女傷者情況普通。當地傳媒指傷者包括兩名墨西哥人和兩名阿塞拜疆人。

司機稱已工作20小時

記者昨午到事發現場Ilyinka Street5/2查看，只見現場附近放有備用鐵馬，而事發地點被撞告示桿則被移走，不過往來遊人及車輛眾多，未覺興致受損。

由於事發地點對面街有墨西哥球迷館，故附近有不少墨西哥球迷眾集，墨西哥人Victor認為事件屬個別事件，慶幸受傷球迷沒大礙：「最重要是受傷的墨西哥球迷沒大礙。

我感到很安全，隨處都會發生意外，任何事也會發生，我認為這是個別事件，大家毋須誇大。」另一墨西哥球迷Cesar則不滿莫斯科人駕駛態度非常瘋狂，但笑說未驚過，因墨西哥人來俄享受世界盃的派對，不會擔憂安全。

相比墨西哥人關心意外，受訪俄羅斯人多數未有聽聞此意外，Irina不諱言事件或影響遊客對莫斯科的觀感：「這是個別事件，非常罕見，不過當然會對莫斯科聲名有影響，但警察已迅速拘捕疑犯，因此影響有限。」

被捕司機在吉爾吉斯出生，叫烏盧（Chingiz Anarbek Uulu），28歲。內政部公開問話片段，他說事發時已工作20小時，當時想踏煞車掣，卻誤踏油門，「我很後悔……想之後回家睡一大覺」。他又解釋事發後逃走，是因怕遭群眾行私刑毒打，又指自己不煙不酒沒醉駕。

記者在莫斯科亦感受到當地酒店和餐飲業接近「爆煲」，出外用膳隨時亦要耗上一場球賽的時間。莫斯科國立大學的學生，之前也曾示威抗議當局在校園入口附近的公園設「球迷區」，怕噪音和交通癱瘓影響大考。

俄羅斯為主辦這次世盃更新各主辦城市基建，據報花了110億美元（858億港元），但不少俄羅斯人向外國傳媒投訴，指錢應用於改善退休金、教育等方面，不過ESPN記者指不少市民覺得莫斯科在世盃期間煥然一新，認為縱有不便都是「開心的混亂」。
記者禤家民、洪量丰/法新社/《莫斯科時報》

上一則
上一則
平權守則無用 政府帶頭歧視

下一則
下一則
酒店check-in等成粒鐘

酒店check-in等成粒鐘

撲走美斯12碼 冰島門神賽後獲Eason頒獎

地上最強：德國盛衰與拜仁同步––蔡子強

老少女睇波日記